Вот моя музыка: синь за угорами,
Тишь да печаль деревень,
Низкий от прорубей пар над озерами,
Белый заснеженный день.

Сень благодати на сердце бездонное,
Шорох и шелест свечей,
Вот моя музыка, здесь под иконою, -
В робкой молитве моей.

Когда затихнут шум и вздорный говор дня,
Я встану к Образам и засвечу лампаду.
Мне кроме Бога ничего не надо,
Я весь замру в тиши у Божьего огня.

И сердце у меня затеплит огонек –
Доверчивую слезную молитву,
Надменны и страшны мирские эти битвы
И я от них, как лист осенний, изнемог.